如果國家令人民自豪 真心愛國又有何難度?

立國歌法根本做錯左決定 如果人民連國家本身都唔尊重嘅時候你叫人尊重國歌究竟有乜意思 純粹想人做戲俾你睇同做戲俾國際睇香港人全部都好愛國?自欺欺人之餘仲要反而令人反感，達唔到目的之餘仲要俾多個機會人地挑剔

如果國家有嘢令我自豪，唔洗你講，我聽到國歌自然會發自內心地感動。
好簡單，每次奧運中國都攞幾十面金牌，一攞金牌就會奏國歌，然後全場嘅中國人都一齊大聲高唱國歌，我就算喺係隔住電視睇我都感受到作為中國人嘅嗰份自豪感，唔需要國歌法，唔需國家要求我都會為止而自豪，激動，感動同自豪嘅原因不在於國歌本身嘅旋律同歌詞，而係在於奏起國歌嘅原因。

中國政府到依家都仲未能夠全面得到民心原因不在於執政黨本身，而係在於管治手法未能夠切合到香港嘅情況。過去咁多年都只懂得運用一種手段: 立法
香港人對國家冇歸屬感~>立法推行國民教育
香港人不滿意內地執政黨~>立法維穩政權
香港人唔尊重國歌~>立國歌法
但其實究竟有冇任何一個政府官員知道人民嘅歸屬感，人民嘅支持同人民嘅尊重呢幾樣野靠立法係根本冇可能真正得到，以立法放式換返嚟嘅結果只會係得兩個可能性:
1: 反抗 (最後要出動解放軍一齊攬炒)
2: 虛假嘅太平 (表面扮到好愛國，內裏卻憎恨國家，甚或不惜背叛國家)

我唔知咁講大家認唔認同，但我覺得其實一個國家只有一個黨理論上本身係冇問題，如果一黨得嚟得民心，冇人會反對冇人會唔服，只係歷史話俾我地知權力過大容易令人腐敗。過去中國咁多代皇帝有好有壞，但佢地大多都係以中央集權方式統治，問題出自究竟佢地係唔係呢種統治方式嘅高端玩家，玩得好自然長治久安，名留青史，玩得唔好就係朝代交替嘅時刻。

最後都係都係嗰句，立國歌法希望以法律強逼人民尊重國歌，繼而尊重國家係唔可能嘅事，個邏輯應該係調返轉先行得通，係要以人民意向為中心去施政，得民心自然會尊重國家嘅所有嘢，包括國家主席，包括黨，當然亦包括國歌。

我敢肯定，如果由21年前起中央政府一開始就以香港民意為基礎管治，同時專注發展國力，今時今刻香港已經真 · 回歸左祖國好耐，更加不可能有支持獨立嘅概念萌生出嚟。

我亦都好肯定，如果未來嘅10年中央政府肯堅持一國兩制方針，肯落實真普選，肯停止向香港輸入內地人口，肯以民意為本嘅話，香港唔會再有所謂嘅暴動，唔會再有追求獨立嘅思潮，唔會有任何影響國家政權嘅活動，因為由頭到尾人民都只係爭取一樣嘢，就係擁有一個會按人民意願施政嘅政府，哪怕係現任政黨(起碼我係咁諗)。

港共講到國歌法唔係用黎拉你架，心諗收皮啦，唔係要黎拉人立黎做乜9

佢哋明架，唔做咋麻，一邊強姦你，一邊要你愛佢地

Write off 一代人有何難度

只有正能量，與打仗無關的俄羅斯聯邦國歌
見識過乜嘢為之好
感受相差無得比

你知我知單眼佬都知
個問題在於上頭落柯打要你立，你敢唔敢唔立啊？
有版你睇，唔聽話一係就自殺一係就坐監
從來做好事唔難，難在有無人阻住你

當然與打仗無關只有正能量係值得欣賞，我即使唔係俄羅斯人都好欣賞，但不過咁都唔代表歌詞內容有戰爭元素就唔好嘅 我都係覺得國歌旋律同歌詞唔係最重要，最重要係首歌能夠代表到一個民族，能夠成個民族嘅人民聽到都可以感受到人民之間同國家既聯繫嘅嗰種匯聚力
我唔會唔尊重中國國歌但我真係除左睇奧運四年一次咁大把之外就唔會對國歌有嗰種"我都係中國嘅一份子"嘅嗰份自豪同優越感

所以好想知究竟上頭班人係咪真係咁簡單嘅事實都唔明，根本國家得民心嘅話邊有人會反你，但依家就硬係要又要強姦你，又要話人反抗，正正經經溝人溝得手之後你鍾意一日插十次都仲得啦點會反抗你

佢都無仔，得個女 繼承唔到帝業
不過，野心比過去領導人更大
明顯想統一地球

點解咁趕絕聖經
明顯關於末世的豫言
有好多都中晒！

上頭班人點會唔明e個咁簡單既道理
只不過e條法又唔你立黎拉鳩你
E條法係拉d將來反抗既人
你係唔係有心愛國 上面跟本就唔會理 佢只係怕你反佢

仲對中共有希望嗎？

我只係慢慢灰心左，我地依家幾乎冇勝算阻止香港淪陷，無論點反都只會變左無謂既反抗甚或犧牲 反過嚟諗究竟除左抗爭之外有冇得雙贏，香港又可以唔洗被淪陷 中共又可以繼續一黨執政以佢方法搞好中國，起碼唔會好似依家咁令人反感先